---
status: publish
published: true
title: Pozvánka na přednášku na Univerzitě Hradec králové - Automatické testování
  v praxi
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
wordpress_id: 53
wordpress_url: http://blog.novoj.net/2008/04/02/pozvanka-na-prednasku-na-univerzite-hradec-kralove-automaticke-testovani-v-praxi/
aliases:
    - /2008/04/02/pozvanka-na-prednasku-na-univerzite-hradec-kralove-automaticke-testovani-v-praxi/
date: '2008-04-02 20:19:03 +0200'
date_gmt: '2008-04-02 19:19:03 +0200'
categories:
- Java
tags: []
comments: []
---
<p>Rád bych vás touto cestou pozval na přednášku, kterou pořádá Univerzita Hradec Králové ve spolupráci s naší firmou při příležitosti vyhlášení vítězů soutěže Best Programmer. Na zmíněné přednášce budu rozebírat zkušenosti s automatickým testováním při vývoji web aplikací. Přednáška bude zaměřena především na vývojáře s malou zkušeností s automatickými testy, ale rád bych se dostal i k pokročilejším tématům jako jsou:</p>
<p><a href='/binary//2008/04/poster.png' title='Plakát' align='right'><img src='/binary//2008/04/poster.thumbnail.png' alt='Plakát'  align='right' style='margin-top: 40px'/></a></p>
<ul align='left'>
<li>Základy a obecný úvod do TDD</li>
<li>Rozdíly mezi 3.x a 4.x řadou jUnitu</li>
<li>Pozitivní a negativní dopady na proces vývoje</li>
<li>Techniky testování (patterns, antipatterns, code smell)</li>
<ul>
<li>Business layer</li>
<li>Data layer</li>
<li>User interface layer</li>
<li>řešení problémových oblastí (SMTP, java.util.Date)</li>
</ul>
<li>Nástroje</li>
<ul>
<li>IntelliJ Idea, NetBeans</li>
<li>TeamCity</li>
<li>Reporting</li>
<li>Ant, Maven</li>
</ul>
</ul>
<p><strong>Kde:</strong> <a target="_new" href="http://www.mapy.cz/#x=136286272@y=136393360@z=16@mm=ZP@ax=136287056@ay=136393344@at=UHK%20-%20Fakulta%20informatiky%20a%20managementu@ad=M%C3%ADstnost%20B9%20od%2010:00,%20p%C5%99edn%C3%A1%C5%A1ka%20Automatick%C3%A9%20testov%C3%A1n%C3%AD%20v%20praxi@sa=s@st=s@ssq=N%C3%A1m%C4%9Bst%C3%AD%20svobody,%20Hradec%20Kr%C3%A1lov%C3%A9@sss=1@ssp=136277960_136388376_136298776_136404696">Univerzita Hradec Králové - Fakulta informatiky a managementu</a><br><br />
<strong>Místnost:</strong> B9<br />
<strong>Kdy:</strong> 21. dubna 2008, od 10:00 do 11:30<br><br />
<strong>Garant:</strong> Tomáš Kozel (UHK)<br />
<strong>Přednášející:</strong> Jan Novotný (FG Forrest)</p>
<p>Vzhledem k tomu, že přednáška je především určena studentům UHK a tudíž bude již část místnosti obsazená studenty, rád bych vás požádal, abyste mi, pokud plánujete na přednášku přijít, napsali jen krátce počet osob na můj email 'novotnaci[zavináč]gmail.com'.</p>
<p>Přednášku bych rád zaznamenal a zveřejnil na blogu jako podcast. Nicméně plánuji i živá dema, která ve formě audia nebudou příliš srozumitelná. Navíc jsem doposud nesehnal rozumnější nahrávací zařízení než je můj Ericson, takže výsledná kvalita může být poměrně špatná. Slyšet přednášku na živo je prostě jistota.</p>
<p><strong>Update k 9.5.2008 :</strong> Na blogu byl zveřejněn <a href="http://blog.novoj.net/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/">audio záznam z této přednášky</a>.</p>
